# EmulationStation Korean translation
# Copyright (C) 2025 RetroPangui
# This file is distributed under the same license as the EmulationStation package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: EmulationStation 2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-24 12:00+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-24 12:00+0900\n"
"Last-Translator: RetroPangui Team\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

# Main Menu
msgid "MAIN MENU"
msgstr "메인 메뉴"

msgid "GAME SETTINGS"
msgstr "게임 설정"

msgid "UI SETTINGS"
msgstr "화면 설정"

msgid "SOUND SETTINGS"
msgstr "사운드 설정"

msgid "SYSTEM SETTINGS"
msgstr "시스템 설정"

msgid "OTHER SETTINGS"
msgstr "기타 설정"

msgid "CONFIGURE INPUT"
msgstr "입력 설정"

msgid "QUIT"
msgstr "종료"

# Other Settings
msgid "VRAM LIMIT"
msgstr "VRAM 제한"

msgid "POWER SAVER MODES"
msgstr "절전 모드"

msgid "SAVE METADATA"
msgstr "메타데이터 저장"

msgid "PARSE GAMESLISTS ONLY"
msgstr "게임목록만 파싱"

msgid "SEARCH FOR LOCAL ART"
msgstr "로컬 아트 검색"

msgid "SHOW HIDDEN FILES"
msgstr "숨김 파일 표시"

msgid "USE OMX PLAYER (HW ACCELERATED)"
msgstr "OMX 플레이어 사용 (하드웨어 가속)"

msgid "INDEX FILES DURING SCREENSAVER"
msgstr "화면보호기 동안 파일 색인"

# Quit Menu
msgid "REALLY RESTART?"
msgstr "정말로 재시작하시겠습니까?"

msgid "RESTART EMULATIONSTATION"
msgstr "EmulationStation 재시작"

msgid "QUIT EMULATIONSTATION"
msgstr "EmulationStation 종료"

msgid "RESTART SYSTEM"
msgstr "시스템 재시작"

msgid "REALLY SHUTDOWN?"
msgstr "정말로 종료하시겠습니까?"

msgid "SHUTDOWN SYSTEM"
msgstr "시스템 종료"

msgid "ARE YOU SURE YOU WANT TO CONFIGURE INPUT?"
msgstr "정말로 입력을 설정하시겠습니까?"

# UI Settings
msgid "SCREENSAVER SETTINGS"
msgstr "화면 보호기 설정"

msgid "SHOW FRAMERATE"
msgstr "프레임 표시"

msgid "ON-SCREEN HELP"
msgstr "화면 도움말"

msgid "ENABLE SOUNDS"
msgstr "사운드 효과"

msgid "QUICK SYSTEM SELECT"
msgstr "빠른 시스템 선택"

msgid "CAROUSEL TRANSITIONS"
msgstr "캐러셀 전환"

msgid "TRANSITION STYLE"
msgstr "전환 스타일"

msgid "THEME SET"
msgstr "테마"

msgid "GAMELIST VIEW STYLE"
msgstr "게임 목록 스타일"

msgid "SHOW FOLDERS"
msgstr "폴더 표시"

msgid "LANGUAGE"
msgstr "언어"

msgid "FALLBACK FONT"
msgstr "보조 글꼴"

msgid "BUTTON LAYOUT"
msgstr "버튼 레이아웃"

msgid "UI MODE"
msgstr "UI 모드"

msgid "You are changing the UI to a restricted mode:\n"
msgstr "UI를 제한 모드로 변경합니다:\n"

msgid "This will hide most menu-options to prevent changes to the system.\n"
msgstr "시스템 변경을 방지하기 위해 대부분의 메뉴 옵션이 숨겨집니다.\n"

msgid "To unlock and return to the full UI, enter this code: \n"
msgstr "잠금을 해제하고 전체 UI로 돌아가려면 이 코드를 입력하세요: \n"

msgid "Do you want to proceed?"
msgstr "계속하시겠습니까?"

msgid "IGNORE ARTICLES (NAME SORT ONLY)"
msgstr "관사 무시 (이름 정렬만)"

msgid "Files sorted"
msgstr "파일 정렬됨"

msgid "USE FULL SCREEN PAGING FOR LB/RB"
msgstr "LB/RB 전체 화면 페이징"

msgid "START ON SYSTEM"
msgstr "시작 시스템"

msgid "NONE"
msgstr "없음"

msgid "ENABLE FILTERS"
msgstr "필터 활성화"

msgid "DISABLE START MENU IN KID MODE"
msgstr "키드 모드에서 시작 메뉴 비활성화"

msgid "Language has been changed.\nPlease restart EmulationStation for full effect."
msgstr "언어가 변경되었습니다.\n완전히 적용하려면 EmulationStation을 재시작하세요."

# Sound Settings
msgid "SYSTEM VOLUME"
msgstr "시스템 볼륨"

msgid "AUDIO CARD"
msgstr "오디오 카드"

msgid "AUDIO DEVICE"
msgstr "오디오 장치"

msgid "ENABLE NAVIGATION SOUNDS"
msgstr "탐색 사운드"

msgid "ENABLE VIDEO AUDIO"
msgstr "비디오 오디오"

msgid "OMX PLAYER AUDIO DEVICE"
msgstr "OMX 플레이어 오디오 장치"

msgid "FRONTEND MUSIC"
msgstr "프론트엔드 음악"

# Scraper Settings
msgid "SCRAPER"
msgstr "스크래퍼"

msgid "SCRAPE FROM"
msgstr "스크랩 소스"

msgid "SCRAPE RATINGS"
msgstr "평점 스크랩"

msgid "SCRAPE NOW"
msgstr "지금 스크랩"

# Game Collection
msgid "GAME COLLECTION SETTINGS"
msgstr "게임 컬렉션 설정"

msgid "AUTOMATIC GAME COLLECTIONS"
msgstr "자동 게임 컬렉션"

msgid "CUSTOM GAME COLLECTIONS"
msgstr "사용자 게임 컬렉션"

# Common
msgid "BACK"
msgstr "뒤로"

msgid "CLOSE"
msgstr "닫기"

msgid "SELECT"
msgstr "선택"

msgid "CANCEL"
msgstr "취소"

msgid "YES"
msgstr "예"

msgid "NO"
msgstr "아니오"

msgid "OK"
msgstr "확인"

msgid "LOADING..."
msgstr "로딩 중..."

msgid "PLEASE WAIT..."
msgstr "잠시만 기다려주세요..."

# Folders
msgid "ALWAYS"
msgstr "항상"

msgid "NEVER"
msgstr "사용 안 함"

msgid "HAVING MULTIPLE GAMES"
msgstr "여러 게임이 있을 때"

# Help Prompts
msgid "launch"
msgstr "실행"

msgid "choose"
msgstr "선택"

msgid "options"
msgstr "옵션"

msgid "random"
msgstr "랜덤"

msgid "system"
msgstr "시스템"

msgid "menu"
msgstr "메뉴"

msgid "select"
msgstr "선택"

msgid "launch screensaver"
msgstr "화면보호기"

msgid "Favorites"
msgstr "즐겨찾기"

msgid "close"
msgstr "닫기"

msgid "cancel"
msgstr "취소"

msgid "add star"
msgstr "별 추가"

msgid "accept result"
msgstr "결과 승인"

msgid "change"
msgstr "변경"

msgid "back"
msgstr "뒤로"

# System View
msgid "CONFIGURATION"
msgstr "설정"

msgid "GAME AVAILABLE"
msgstr "게임"

msgid "GAMES AVAILABLE"
msgstr "게임"

# Emulator Settings
msgid "EMULATOR SETTINGS"
msgstr "에뮬레이터 설정"

# Gamelist Mode
msgid "GAMELIST MODE"
msgstr "게임 목록 모드"

msgid "ALL FILES"
msgstr "모든 파일"

msgid "SCRAPED ONLY"
msgstr "스크랩된 것만"

msgid "SCRAPED FIRST"
msgstr "스크랩된 것 우선"

# Emulator Core Selection
msgid "SYSTEM DEFAULT"
msgstr "시스템 기본값"
